2008年 高登仔都係愛國架

四川大地震香港女生幸災樂禍事件是2008年四川大地震的衍生事件。一名香港屯門保良局董玉娣中學女生因為在網誌上寫了一些不尊重四川災民的言論，引起網民非議，被一眾網民怒罵及咀咒。事主的相片曝光之後，她更被網民稱為港女。

之後事主因為遭其他網友起底，而決定在網誌上道歉，並刪除之前在網誌上的「冷血言論」。[1]不過，有關的言論卻一早已被其他網民備份，即使事主道歉，也改變不了被一些網民的觀感。

事後那名香港女學生遭高登的網友起底，她的個人照片及個人資料更被網民張貼到網上各個討論區，甚至是內地的天涯論壇[8]，引來大量回覆。

有網友甚至找到她就讀的中學，以及揭發她有吸煙的不良嗜好，並已經向她就讀的學校投訴，以及通知報館登報。

樓豬lag咗幾耐 你班動物台手足都走喇哂

唔識佢地架喎

乜野登都好愛國
一講買野就叫人上淘寶
一講下載野就叫人用迅雷

連登特別on9
一日到黑捉毛
但係用中銀同埋支持中國歌手又無乜人屌
以前開post支持中國歌手比人屌撚到化啦